馬雲：李嘉誠時代已過去

放棄到香港上市的計畫之後，大陸阿里巴巴創辦人馬雲日前打破沉默，向香港媒體解釋緣由，並點評包含香港首富李嘉誠在內的四大家族。他說：「這是互聯網時代，不再屬於李嘉誠了。」

今年「福布斯中國富豪榜」第8位、身家545億元人民幣的馬雲，上周五與香港媒體碰面。對於今年以來阿里巴巴爭議傳問不斷，馬雲多次道歉，並承認在溝通方面準備不足，稱阿里巴巴赴港上市計畫已經畫上句號。

言談間，馬雲表示，時代已經不同，昔日的遊戲規則及行業生態已經完全改變，要保持創新才能迎合新世代的轉變。談到李嘉誠，他說：「李嘉誠在他那個時代，真的很不錯，但現在已不可能出現另一個李嘉誠。」

馬雲說，十年間，香港四大家族，包含李嘉誠的長和系、郭氏家族的新地、鄭裕彤的新世界及李兆基恒地，市值都不及騰訊加上阿里。目前香港四大家族上市旗艦市值接近9000億元港幣，但單是騰訊公司，市值已8000億元港幣。

馬雲表示：「不是馬化騰（騰訊創辦人）特別厲害，我更沒什麼，而是時代厲害，我們只是順應互聯網的潮流而崛起」。

馬雲對互聯網世界的急促發展深有感觸，今年5月在杭州就說，面對變幻莫測的世界，只能相信年輕人。他說：「這世界誰也沒把握你能紅5年」，「解決你不敗、不老、不糊塗的唯一辦法，相信年輕人！」

今年開始，阿里巴巴開始涉足銀行生意。曾說過「如果銀行不改變，我們改變銀行」的馬雲說，他並不是要挑戰傳統銀行，只是對於艱苦經營的小型企業看不過眼，希望能透過網上銀行，為小企業、民營企業融資解困。

加速師：馬雲時代已過去

Elon Musk：馬雲連時代都唔係

當然哩個時代冇李嘉誠 李嘉誠都算叫全身而退

睇馬雲條傻仔收尾幾年咩下場

繼續拎d股票打飛機啦

玩實業大把隱形資產

佢又真係冇講錯
當時香港係製造業 工商業最勁時代
人平 物價平

依家人貴 物貴 租貴
你出去食餐飯冇$50都未必食到一餐

以前政府政策配合
依家你想創新創業
問過班既得利益者未
問過班垃圾高官未

香港係一個扼殺夢想既地方
如果美斯係香港出世........

拉 wfc

應該係勇武

上次個對話柒到令我懷疑馬雲假膠

誠哥話：我都退左休啦，咁小氣既啲人

係時候整個+x大笑圖

馬雲今朝支共先話要查你

馬雲： 我去過火星

實情。
經歷過，
冇政策配合，
根本搞唔到創新

做官嘅懶理，
又維護既得利益者。
其實香港個社會已經暮年。

source ?

太監屌男人扑唔到野

十年未夠
今日到你啦馬雲

係中國既資產套到現先講啦

句野13年架啦

一睇就知支拿人最想點

2013架

唉，收歸國有

好過支那打劫阿里，趕埋出董事局

Old news

講咁多做乜姐 你係大陸啲錢都唔係你既 擺係你道乍
一唔鍾意全部收返兼要你全家消失都仲得

踢梗麥花臣

馬斯克：中國人勤奮聰明 反觀美國過於自滿

實情係比老母叫
仲唔讀書
運動邊有出路架
你唔讀書
大個邊個養我呀
仲睇電視
（然後藤條拖鞋侍候）

大巴大巴咁車落塊面度
人地賺既係錢係自己既本事
你賺既錢係共匪俾你既
之前仲開咁多talk show 講佢既成功之路
仲拍埋電影自己做主角

樓主，你坐咗幾耐

阿里騰訊根本就係中共控制，唔係邊得你路路暢通

李嘉誠主打資本主義
你馬云靠黨控制人民賺錢 好意思講嘢？

屌咁撚住睇過

馬雲都係孫正義隻狗喳

有過咩

我諗佢13年點估都估唔到，而家連自己間公司都要拱手相讓

韭菜的垂死掙扎

誠哥：世姪 你仲健在嗎

唔講以為馬克思

馬雲比人炒家軟禁未?

李澤鉅依家先係揸fit人喎

睇下最近新聞啦

我記得馬雲話人工智能唔會叻過人類
Ｄ中國人眼裡只有錢，一Ｄ遠見到無

未，應在上海，錢都應走好多

其實李嘉誠都好肯投資落去新科技startup

走支成功

戴緊口罩跑步咋

更正：淨係扼殺窮人嘅夢想

Well, I I I think... my view...

溫室小花勇武

港豬就有

一句宜家係互聯網時代咪算

變左波台狗

誠哥永遠都笑撚到最後

同個退咗休嘅比較，實贏啦

你啲server咪又係放係李嘉誠起嘅樓

拎特殊學校班際盃
做波台狗日日on99玩膠

+x: 我啲錢係我嘅，你呢？
馬雲:

回力鏢

鬼唔知冇錯咩
連登仔係咪都要反咗先㗎嘛
你同連登仔講客觀

肯定啦，馬生你要千秋萬代呀

李嘉誠: 李嘉誠時代 is back!

馬雲你覺得你可以全身而退？

講到人哋好似唔使努力咁
講到係共匪俾錢人賺
點解好揀唔揀要揀馬雲？

正是
香港已再無空間 衰亡 其實必然

馬云： 86既極限已經到左 係時候到我FC發揮

個互聯網時代黎講誠哥都算跟得貼
人地做實業先長青
做科網野有個極限
不過當然中國無管制人權自然發展得快

咁佢都有實力既，係衰在太有自信
拎自己同李生比
仲要拍電影神化自己，你係屎煎餅你會點諗

李嘉誠最叻既係買曬D 實業，電訊碼頭水廠.....再用錢搵錢

92歲人先叫佢時代已過去

咪係

佢啲錢套現到先算啦

佢公司唔係無撚左啦咩

Bin c

佢冇講錯喎
支那嘅人工智能真係唔會叻過人類

咁佢係有實力嘅話就唔好講到共匪俾錢佢賺啦
李嘉誠係勁但係點解一定要睇死人哋馬雲比唔過李嘉誠？
假設佢唔係支那人係香港人你又會唔會咁講？
人哋係搞科技同創意起家算係改變左人嘅生活習慣
李嘉誠搞嘅生意主要係地產而佢哋賺嘅錢某程度上係壓榨緊香港人得返嚟

利申：冇用過任何支那/淘寶網上平台

掌櫃串對面大公司老闆

篇文既時候仲係8000億，依家已經升到幾萬億了。。。

CEO個位已經被人收左
其他野唔知未公開定未收

Definitely not

你呢幾句同佢講嘅有乜關係?

叻過共產黨重得嘅 聰明但要比共產黨黎控制國民 所以係人用嘅工具

佢講香港商人食老本係無錯
不過做R&D
唔係山寨嘅
科研成本幾大？成功機會幾低？
政府撐嘅，我食老本穩賺
駛乜同你冒險呀

香港政府政策做成...
香港商人無冒險精神..

唔係我比較
係佢自己攞自己去同李生比較
我冇話佢冇實力
佢賺既錢的確係共剷黨比佢，你以為冇黨既默許，可以壟斷到市場？

都90幾歲仲點李嘉誠時代

佢做到富可敵國咩

誠哥就唔同喇

這世界誰也沒把握你能紅5年, 解決你不敗、不老、不糊塗的唯一辦法，相信年輕人！

林奠同習大要聽馬智者的話

小學雞：雙馬時代已過去 這個時代的主角是小學生

其實佢講得冇錯以前死捱難捱過個個都想買一層自己嘅樓

但係而家所有嘢都虛擬電子化

Show blocked user

笑死馬雲真係鳩up架喎

講真
佢地副身家多個零少個零都係咁

但係邊個啲錢真係屬於自己嘅就心照啦

我就認真同你討論下

馬雲有咩遠見？

佢嘅遠見冇科技嘅支持成立到？

真心唔敢睇落去

一路睇一路喺度諗 elon musk呢啲level 華爾街狼人喺佢面前都含撚

對住件咁嘅柒頭...仲要不斷自圓其說...

網絡崛起係冇錯，佢講既野的確係客觀事實，我地連登既窮人係到笑有錢佬但老實講人地唔係盲串李嘉誠，咁斷章取義太支那feel啦，點解要做一個自己最憎既人鐘意做既野？睇完全文老實講人地都幾尊重李嘉誠啊，佢肯定佢既成功，只係講時代變啦，唔會再有人可以重複到佢既路。

馬仔出得黎行 預左要還 依家吹住水先

但係李嘉誠賺既錢係屬於自己既
馬雲賺既錢係屬於黨既
黨要你嘔出黎就嘔出黎

Come on guys its a joke.

李嘉誠已過去.....英國

馬雲都想去

老實講其實佢係冇講錯

啲人係扭曲佢嘅意思

但佢的確係柒頭

退左落黎都俾人搞,真係抵撚你死

一日未走到資都唔叫係你既資產

唔撚係呀? 全個中國一齊泵水都係8000億?

難啲極大機會係連登戰士讀ive垃圾科 打下fifa過日子嗰種 連登應該好多呢啲 有嘅話麻煩揮個手

牙朗呢種應該做緊順豐仔 得閒屌下啲公屋人妻

結論：身高外型係你最大嘅資產 就算你首抽垃圾 高大靚仔你都有閪屌

佢點解會認為李+x旗下既公司無跟上時代？就我所見佢旗下零售果d搞網購都幾見得下人，投資全球新科技更加係龍頭之一

馬雲係發大左網上購物模式，但係我又唔覺佢係前原科技上面有乜搞作喎，老實講佢既成就就算到而家都唔一定高得過李+x

邊個係曱甴

誠哥係華人咁多有錢佬中極少數做VC做到世界出晒名，活到老學到老

長實係佢面嗰啲， 底嗰啲Horzion Ventures 投嘅項目勁鳩過巴巴好多

誠哥啲Tech唔只IT，hardcore 嘅海水化淡，人造肉乜都有

以色列佬好撚尊敬誠哥

老納：馬雲時代已過

Elon: 你只係個樣似火星人

只能講佢根本睇唔到李嘉誠都有與時並進 唔係淨係搞地產 投資人造肉 Spotify 海水淨化技術 賣走中環中心 最重要係識得係支那撤資

叫隻馬騮收收皮先啦

2013年新聞，當時李家誠開始撤資了

佢而家應該單純想教書

有能源有電訊有運輸有房地產有醫藥有科網有零售
業務全球都有
暴發户點同超人鬥？

香港玩運動慘過食屎

唔係話科網唔重要 唔發達
而係科技野變得太快
好似yahoo當年咁好景 依家都收曬皮
稍為追唔上個變化同市場 眼光唔夠準 就好易收皮
如果唔係點解fb ig whatsapp要全面抄snap chat

而誠哥玩咁多年都係實在野
let's say你依家有天災、打仗 誠哥擁有嘅嘢只會升值
佢擁有既野亦冇咁容易出現市場變化而貶值 因為市場永遠都需要

根本誠哥同淘寶完全係兩種層次黎
你係有可能發達 呢一日可以有錢過誠哥
但講守得住 動盪中笑到最後 好大機會係誠哥

快到
過埋

誠哥啲錢 誠哥既 馬雲啲錢 黨既

2013 講, 而家 post 出嚟做乜鳩. .........

馬雲表示：「不是馬化騰（騰訊創辦人）特別厲害，我更沒什麼，而是共產黨厲害，我們只是依附共產黨的權貴而崛起」

拎成個中國同香港比

李+x : 福布斯每年估我身家估小一半我都無出聲

原來馬雲身家仲有545億(李嘉誠幾多千億話？)，仲以為被支那共晒產！不過相信好快冇晒！

佢地啲錢都是黨的

有做投行朋友講過，李嘉誠家族實際身家比外面估計多，佢身家大致分三部份：上市公司資產、非上市公司資產、基金，好似每辮市值都最少兩、三千億，總數隨時過萬億！

習維尼:馬雲時代已經過去

過多兩年馬暈仲喺度先講啦。

又冇過萬億咁誇，不過6千億左右應該有

係又點唔係又點？風光過而且誠哥唔係一定要第一，知道自己係咩位

咪比你威囉
誠哥風光足幾十年
中國果啲？ 驚足幾十年

老實講我打算入嚟恥笑佢，但佢講既野又係事實
「李嘉誠在他那個時代，真的很不錯，但現在已不可能出現另一個李嘉誠。」

李嘉誠時代已過去英國？
李澤楷時代來臨？

就算佢有遠見，係Elon musk 面前落佢面，串串貢咁樣，已經低Elon musk幾個level。

human smarter than AI

過兩日兩隻馬又要送去面聖啦，幾大嘅恩賜。

我諗如果佢哋聽到誠哥係英國中標，佢兩位應該被死更難受

李嘉誠：馬雲時代己過去

又係誠哥笑到最後
重型回力鏢

睇elon笑鳩佢不知幾好睇

全post概要：

馬雲時代不外如是，問過連登怨婦未

誠哥：你收皮時，我仲生勾勾

扯線公仔

現在是少女時代

On9馬雲，依家係共產黨既時代！
Btw，肯打9美帝未？

呢個係我既睇法

同個無腦支那狗講嘢一樣你就知救佢唔到

無啦 阿里巴巴都俾中共搶左

［狂賀］屎家軍夾公仔舖違反停業令 連續兩日被爆格

見到一堆馬雲教你做人既書真係得啖笑
有人信嗰下on撚鳩

而家到了

馬雲只是一個抄襲起家的共產黨商人

因為兩個姓馬都落左台俾共產黨查緊

俾人襟住嚟搶家產 唔通再起東山 再送錢俾人洗咩

誠：一齊鬥鬥現金多？

愛國愛黨方面, 馬雲會唔會更有遠見?

原來我諗著覆佢 諗諗下係block咗佢算

笑左

馬雲準備被中共收割了

過唔過去都未輪到你條2打6啦

馬雲講唔係李嘉誠時代姐
又冇話係佢時代
而家最值錢係咩公司大家有眼睇
連燈仔起晒鋼做乜9

吹水狗 VS 有料

宜家政府連提起香港曾經係製造業中心都唔敢講 一味話係自古以來靠大陸

所以而家係馬雲時代?

習近平新時代呢?

人地李嘉誠90歲退哂休啦
仲同你玩

以前踢波中學學界都遇過唔少神乎其技極具天份既出色球員，自己中學同其他人地中學都有，好可惜活係香港既制度之下，

畢業後幾年睇番佢地fb/ig，有d做揸車送貨，有d地盤，有護士，有d身材已經走哂樣，有d考紀律部隊，大部份都已經放棄左足球，各種各樣既情況，冇一個係投身到足球行業

你唔夠人踢先覺得佢地有天份ja
真係有料 同 鍾意踢波 點都會踢落去

係香港呢d環境堅持得到落去既，又有幾多個?

所有運動都係，足球係團體運動，要晒11個都出色好難，相信如果鍾意踢波香港人，點都會FF自己帶港隊踢世界杯既

住公屋，講乜都冇用！有冇去外國學？

屌你老母咁撚離地嘅你

即刻係法國隊一樣，你香港人，睇得開咩，比錢入籍，全部鬼佬，黑鬼，又話冇港人！

我就信馬雲的
但他忘了，馬雲，或者叫互聯網經濟，係剛剛好的天時地理人和
天時:互聯網成熟
地利:大陸人口多
人和:中共幫你護航
而家仲可唔可以出多個馬雲？無可能！
甚至，馬雲的身家有幾多仲係馬雲，都無保證！

習近平：馬雲時勢已失去

維尼: 馬雲時代已過去

如果嗰陣信佢，買新經濟股，依家應該大賺

Brain cha表示係佢時代啦
1日9億美金 1個月270億美金 1年3240億美金 唔洗3年都過9000億美元

李嘉誠識do,唔掂大陸市場
唔係成副身家一定無曬

讓李嘉誠跑掉了

馬雲：我被抄家的時間又到了

一條運河都夠做

香港頭十名富豪有六七個係搞地產

咁馬雲又算係一個好謙同信後生仔既人,唔似一d老屎忽咩都係以前點勁點勁,一蟹不如一蟹咁

李嘉誠時代已過去
但錢財可保留
馬雲錢財已被收割
但黨籍可保留

白癡仔 用概念同實業比
無電同網絡 打機？網購？

對於艱苦經營的小型企業看不過眼，希望能透過網上銀行，為小企業、民營企業融資解困。

當年佢點畀佢自己個政府屌就係呢度
屌完到今日有感而發搞呢樣

依段片好反映中國同西方價值觀差距，

你係keeper黎咋馬雲

李生退咗落嚟好耐啦

李嘉誠時代過去，但你仲提緊李嘉誠